有冇人個倉係靠1,2隻股票包底養全家 ?

即係有冇人個倉, say, 有8隻股，但係6隻係好廢表現蝕少少，但2隻係贏到開巷包底養全家 ?

到底咁樣係好定壞，勁定渣?

都係tsla啦

May wanna consider cutting some of the losers

港股700
痴撚線 唔會跌

養到全家梗係好啦
賣完再等個6隻死貓復活

有啲廢老股無眼睇
靠新經濟股吊命

靠緊cciv

曾經豬左一半既ocgn
依加坐緊火箭救左成個倉
由負20％依加負10％
星期一開市跟盤後價就回本
大牛市都輸緊錢希望過年係正數

巴菲特：買多過三隻股票既散戶都是弱智仔

買好野既話一隻就夠

82定律

但係嗰6隻嘅成本其實係好細好細，成本加埋都係總盈利嘅10%，當初買係諗住試水溫，升得好先再加碼，可惜暫時一淡死水，
嗰2隻包底嘅又日日驚唔知幾時會跌10-20%

我個倉得3隻股
本細 冇計
但咁多廢股揸黎做乜

全倉tqqq

都係搵契媽QQQ果D 包底
有2成係買下D 妖股 GME果D

If you re-evaluate those 6, you probably like some of them more than the rest? If so, add to those?

咁樣算唔算？

全倉pltr

冇睇片
照佢logic咪即係買etf係傻仔

佢話係protection against ignorance，買etf既人承認自己無知，其實都係一種智慧

70%ark + 30%手痕買細股輸錢

調返轉 2隻重倉
其他全部短炒黎cover個兩隻重倉上落既波幅
等個兩隻爆

買咩-20% 咁慘

well actually those 6 were more like a gamble when I bought them, if I want to add I probably prefer to add to the 2 winners, although they feel a bit expensive at the moment after rising so much

買得多發覺買得多冇用 揀3-4隻最高質黎買先有升得多

買多隻冇用*

tqqq arkk GME

SQ

買5號仔

Sounds like your 2 winners represent ~80-90% of your portfolio? And since you don't seem to like the 6 losers very much, another alternative is to look for new picks..

佢自己都唔只一隻啦大佬

1211算唔算
兩年半前聽龔蛇介紹月供
是但鳩揀咗幾隻
最後揀咗3,66,823,1211

頭3隻廢到仆街(3號輸一皮，66打和，823輸4000幾)
1211贏撚咗成十皮
均價60幾蚊 而家未走

ching贏8成嗰隻係咩？

1隻賺到其他輸哂都冇乜所謂

做淡 明明話Gme單野會股災
咪入手買跌 點知......
個倉.....

yes, 83%

I have been adding a few new picks this month for very small amount, just for fun

but the bigger "problem" actually is, I have twice the amount of cash than my whole portfolio is worth, and I am not sure wtf to do with that cash...

同路人

幾千億美金個買法同散戶比點同

不過又咁講
我始終覺得分散下risk係好既
3-4隻咁都好 但當然要所有都係好野

Cciv 頂返gme條數

分散重要性

你永遠唔知邊隻會係十倍爆升股

押注咁多隻 有一隻中都賺爆

3隻好野入面梗有1隻你覺得特別好，你每買一蚊入去其他股票，個opportunity cost就係你買少咗一蚊你最有信心既股票，同樣一蚊點解唔買你最有信心既，反而要買排第3有信心既股票？

如果你信念唔夠，對第1嗰間公司都唔係好有信心既話，分散投資無可厚非，但係如果信念夠真係無理由要買其他野

我係靠1,2隻股票對沖哂賺果d

力勁... 2蚊買到呢家

基金派，me too

力勁... 我2蚊觀望到呢家都冇買

咩叫散戶？
買etf 已經係專業人士幫你管理
唔係你自己管理一堆股票啦
又唔了解個意思，又要為駁而駁

我，港女美金各一隻救全家
其他贏下又輸返咁

what if 你最有信心既唔升?

GME一隻炒全家

I used to initiate v small positions “for fun” too. But what this meant was, I didn’t have much conviction on those ideas. And they usually don’t work out. So I now wait for/look for conviction ideas and start w at least a decent sized position.

Cash is a high quality problem, as you implied.

You need new ideas. But if you are looking for these on LIHKG, not good..

買中嘅話十蚊換6千萬, 洗鬼買股票

真
靠佢+50%

同清一樣。Elon 爸爸同外賣仔救全家

佢講過好多次 對絕大部份散戶嚟講，買低expense ration嘅被動型etf係最好，因為呢班人都唔識揀股
佢好推崇jack bogle

不過，佢老死Charlie Munger都反覆提過，識揀股嘅聰明人係唔需要買etf

咁咪諗下自己係邊類人囉

證明你要執下d股

Gme

+1

賺咁細數就想曬命

人地又冇講咩
難得有人貼下圖都要串人

etsy

最弊係cut左d number
驚死俾人知道買左咩

我係靠8隻賺既股票對沖2隻重倉既股票

你先醒，長坐ark升得不知幾快，上年151%，今年啱啱過咗一個月已經20%，有幾多人成績好得過佢？

一隻Tsla 夠啦

除非你自己揀股票已經有好多年成績，否則都應該揀etf做一半倉位，另外一半你可以測試下自己能力

當然你可以全部都攞曬去自己揀，不過如果你揀錯，到時錯失升浪就後悔莫及

NCLH

有圖有真相姐
無咩特別意思
世界咁大 呢個數貼出黎都俾人笑啦

只係的確自己係靠一隻養起成個倉

我都打算轉做：

40% 契媽
30% TSM
10% VOO
20% 其他

我都分享下
60% arkk
10% arkg
10% tsm
20% other

考慮緊10% arkk/arkg轉arkw，不過未決定

廢老股維他奶賺到笑

係都埋gme 跌啦 on9

出曬招咁干預
你唔係以為有得玩啊？

所以長渣倉買ETF 就得，慢慢比佢滾
比我就重倉clean energy 食住印錢條水，根本同當年internet 一樣，好多人講，但其實仲要多10幾20年慢慢發展，今日買定，到時都fatfat